CPTPP上路 美國哭了：怕被日本淘汰

CPTPP上路 美國哭了：怕被日本淘汰

30日生效的跨太平洋夥伴全面進展協定（CPTPP）不含美國，美國一些商業團體擔憂，美國產品在海外市場競爭力降低。

美國資深記者霍克（Chris Hawke）30日在中國大陸英語新聞頻道「中國環球電視網」官網撰文指出，譬如在日本，澳洲和加拿大小麥就會因為關稅降低，變得比美國小麥更有競爭力，美國小麥協會擔心，這很可能讓美國小麥在日本市場慘遭淘汰。目前美國小麥每年對日本出口額將近十億美元。

霍克說，美國牛、豬肉生產商也將受害，而美國在跨太平洋夥伴協定（TPP）中相當重視的智慧財產權保護條款，在CPTPP中付之闕如。

霍克指出，美國總統川普喜歡雙邊貿易協定，因為美國能運用優越的政治經濟實力向對方施壓，換得最大讓步。川普反對多邊協定，因為小國能聯手捍衛自身利益，不讓美國予取予求。

又係支那黨文？

佢講得啱，多邊協定、地區組織，幾個國家圍埋傾，表面係公平談判，到埋位投票，幾個國家一國一票圍美國

美國資深記者霍克（Chris Hawke）30日在中國大陸英語新聞頻道「中國環球電視網」官網撰文
明白晒

你地全部人經已俾我一個人包圍，好快啲投降！

係唔係即係美國用連橫，其他小國用合縱？

美國豬肉
中國好似企圖將豬瘟惹到周圍都係喎